東晉名將謝玄淝水之戰以寡勝眾，後代遷居沙田

沙田謝氏家族的祖先謝玄，是東晉的名將，在淝水之戰中，他率領八萬軍隊，擊潰前秦苻堅的一百萬大軍，這場實力懸殊以寡勝眾的大戰，是中國戰爭史的奇迹